\begin{refsection}
  
  \subsubsection*{Warum ist das Thema Arten von Werbung relevant?}
  Werbung ist ein wesentlicher Bestandteil unserer Gesellschaft und begegnet uns täglich auf verschiedensten Arten und Weisen. Ihr Hauptziel besteht darin, das Bewusstsein der Kunden für eine Marke, ein Produkt oder eine Dienstleistung zu steigern und dadurch höhere Verkäufe zu erzielen. Durch eine geschickte Verpackung mit ansprechenden Elementen und emotionalen Botschaften können Kunden dazu verleitet werden, sich über das Produkt zu informieren oder es sofort zu kaufen. Unteranderem kann Werbung dazu beitragen, eine Markenidentität und Loyalität aufzubauen, dies ist wichtig für Unternehmen, da sie so die Möglichkeit haben sich so in ihrer Branche zu etablieren. Daher stellt sich die Frage, welche verschiedenen Arten von Werbung es gibt und welche Vor- und Nachteile diese mit sich bringen. Es ist von gro\ss{}er Bedeutung, die verschiedenen Arten von Werbung zu vergleichen, da nicht alle Werbeformen für jedes Unternehmen geeignet sind. So kann zum Beispiel Fernsehwerbung sehr teuer sein und sich nicht jedes Unternehmen leisten. Darüber hinaus ist es wichtig, die Zielgruppen zu berücksichtigen, da je nach Werbe Art unterschiedliche Zielgruppen erreicht werden können. Es ist jedoch nicht nur aus Unternehmenssicht wichtig, die verschiedenen Arten von Werbung zu verstehen. Die Werbebranche selbst ist ein wichtiger Wirtschaftszweig, der viel Geld generiert und eine Vielzahl an Arbeitsplätze bietet.

Ein Beispiel für Werbung wäre die Cola Werbung im Fernsehen. Diese sieht man vor allem im Winter sehr häufig und wird mit dem Weihnachtlich geschmückten LKW in Verbindung gesetzt. \autocite{coca2021}
  \clearpage
  \printbibliography[heading=subsubbibliography]
\end{refsection}
\clearpage
